**楊穎**，原名**陳穎揚**\[1\]，是[香港一名男性](../Page/香港.md "wikilink")[推理小說](../Page/推理小說.md "wikilink")[作家](../Page/作家.md "wikilink")，曾就讀於香港[東華三院陳兆民中學及](../Page/東華三院陳兆民中學.md "wikilink")[下葵涌官立中學](../Page/下葵涌官立中學.md "wikilink")，其後進入青衣科技學院（[香港專業教育學院前身](../Page/香港專業教育學院.md "wikilink")）修讀產品設計，2003年把《學園炸彈殺人事件》寄到[博益出版社自薦](../Page/博益.md "wikilink")，開始寫作生涯。

## 作品列表

以下作品由[博益出版社旗下之一本堂出版社所出版](../Page/博益.md "wikilink")：

**《[偵探班優生](../Page/偵探班優生.md "wikilink")》系列**

1.  學園炸彈殺人事件
2.  三色羽毛殺人事件
3.  神秘短訊綁架事件
4.  怪俠消失身分之謎
5.  死亡習作奪命事件
6.  追兇十年劫殺事件
7.  奇廟寶藏殺人之謎
8.  匙孔裡的殺人密室
9.  古宅連環縱火案
10. 網絡裡的殺人巷
11. 世紀海盜寶藏傳說　
12. 炸彈襲擊暗號之謎

**《[異能偵探](../Page/異能偵探.md "wikilink")》系列**

1.  瞬間殺手-01
2.  不死復仇者-02

以下作品由高峰出版社出版： 合著作品：[一本博益](../Page/一本博益.md "wikilink")

以下作品由天苑文化出版社出版： **《[異能偵探](../Page/異能偵探.md "wikilink")》系列**

1.  騷靈啞女-03
2.  野獸之影-04
3.  元素遊戲-05

以下作品由一漫年出版有限公司出版︰ **《迷你外星貓》系列**

1.  從天而降的貓-01
2.  回收店驚魂-02

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

  - [博益網站：楊穎是誰？](http://www.hkchinesebooks.com/new/topic.php?pg_id=wd&name=%B7%A8%BFo)
  - [東華三院陳兆民中學陳黃秀珍圖書館](http://www.twghczm.edu.hk/library/)

## 外部連結

  - [穎．Blog. 註:
    yahoo\!blog己被刪除](http://hk.myblog.yahoo.com/wingyeungfiction)

[Category:在世人物](../Category/在世人物.md "wikilink")
[Category:香港小說家](../Category/香港小說家.md "wikilink")
[Category:香港專業教育學院校友](../Category/香港專業教育學院校友.md "wikilink")

1.